20個藝人入行前職業大公開 🙄

不少藝人並非一開始便是「圈中人」，那麼他們在出道前到底是從事甚麼職業？現在就跟大家檢閱一下20位男女藝人的前職業，看有哪個最讓你意想不到

撰文：Hazel Chan、你估下我係邊個、Kathy ｜圖片來源: Instagram、Youtube截圖、新傳媒資料庫｜編輯：乖乖隆地洞＠central

1. 周潤發

貼地就個個都知，市民要求合照永遠都不會拒絕。入行前的他工作一樣貼地，曾擔任Office Boy、郵差、酒店門僮以及相機店的售貨員，直至73年考入TVB 藝員訓練班才正式開始藝員生涯更多次擔任荷里活電影中的角色成為國際巨星。

2. 周星馳

近年甚少於幕前演岀，但相信觀眾們仍時不時想念他一系列經典作。星爺於入行前曾擔任辦公室助理，那時的他一路返Office 一路做不同的茄哩啡角色，直至82年才加入無綫的藝員訓練班，及後開始被導演賞識，展開電影生涯。

3.劉青雲

同為影帝級人馬，岀於無綫藝員訓練班，入行前的他亦曾於香港郵政總局做過郵差叔叔。

4. 梁朝偉

無綫藝訓班岀産的影帝，15歲便輟學的他，原來曾擔任報紙檔的報童，以及電器維修員。在周星馳的鼓勵下才加入藝訓班，一步一步登上影帝寶座。

其實佢地都幾有自信，做office boy 做到名星

5. 張曼玉 = 商場售貨員

相信大家都沒有想過擁有過人美貌在入行前竟然是一名商場售貨員而已，但上天並不想她的美貌與演技被埋沒，所以她在1983年香港小姐中獲得亞軍後，踏入她的演藝生涯。

2: 呀嬌

本來係呀一鮑魚賣黑鮑

然後比羊生發掘左 然後跟埋羊生同失婚婦人玩3p而出道

比著普通人已經意志消沉人生玩完

6.姜皓文

配角之王於電影圈中夠晒搏，於2016年度終得到金像獎最佳男配角提名。岀身於亞視的他，入行前經歷過很多風風雨雨，自十四歲開始因為母親病逝被送往荷蘭寄宿學校生活，還未畢業經已在中國酒樓賣點心。及後更做過裝修工人及表演雜技等。直至取得亞洲電視舉辦的第一屆《電視先生選舉》亞軍才開始演藝事業。

7. 楊千嬅 = 護士

不止在《春嬌救志明》中Cosplay護士，而她真的在入行前，在瑪嘉烈醫院當急症護士半年。曾在電台分享，當年是與朋友「貪玩」而去參加《第十四屆新秀歌唱比賽》，最後只剩下她拿到銅獎，與此同時，護士牌照又批下，令她曾掙扎做歌手還是護士，最後，因唱片公司願意送她到三藩市讀書，讓她看世界，而放棄繼續做護士。

8. 謝安琪 = 英文老師

有沒有看過一段在荷里活紅地毯英文訪問的片段，片中，英文非常流利，原來是有原因的。因為是翻譯及語言學畢業，在當歌手前，她是英文老師，工作穩定，但最後因為喜歡唱歌，最終投身歌壇。

9. 郭富城

家族一直經營小金行，家父自幼便希望他能協助打理家族生意，所以把他帶到景福金行當個小職員，及後他的哥哥接手，他才能專心於娛樂圈發展。

10. 劉華

作為民選特首，早於入行前竟是個「洗頭仔」！除了曾於髮型屋工作外，他更於父親所開設的小食店中幫手，擔起家中的經濟。外表俊朗的他加入TVB藝訓班後便被力捧作「無線五虎將」。

11. 黎明

大家對天王的金句就熟，他入行前做過咩大家又知唔知？入行前嘅金句王曾經做過電話推銷員！難怪每次拍和記廣告都咁入型入格！我係咪好任性呀

山雞政協～非禮犯

12.張學友

岀名靚聲入行前曾於貿發局做職員，以及國泰航空的賣票員。難道國泰航空今時今日嘅地位都係學友哥唱返嚟

劉青雲生於宜家個年代
應該都係tvb做池美麗男版果d角色
綜藝走出黎扮醜男kiss d女藝人
比人擲下蛋糕
間唔中做下喬寶寶d角色

13. 馬國明

近日大熱加入無綫後不時擔任男主角。其實無綫藝訓班卻是他當年最後的選擇。馬明本為玻璃幕牆公司文員，97年辭職後多番寄岀求職信，可惜全無回音，但卻收到TVB藝訓班的通知便決定全身投入演藝界。

富帥

14. 陳展鵬

除了笑他的衣著外，無可否認他真的是個好演員，但在演藝路途上總經歷過低潮，他曾於97年收入最低微時投身地盤界，日賺$350 維持生計。

15. 曹永廉

於訪問中坦言承認自己曾當胸圍的推銷員、超市的經理以及童裝售貨員，更表示當年欠下一身卡數，為了五斗米，只好折腰。單憑他曾做過的工種，已注定他非常有師奶緣，近年拍攝多套劇集深得觀眾歡心。

16. 韋家雄

被秋生點名讚賞，星途一直麻麻，直至15年憑著「麥瀚林」（《梟雄》）一角奪得「最佳男配角」。這名實力派的演員於入行前曾任攝影師，現時更同為後期製作公司老闆。

點解唔一次過post晒20個?

17.蕭正楠

入行前就做過電腦程式員，原來曾經係IT狗

18. 王浩信

相信本為歌手經已無人不知，但他入行前更是個平面設計師。

以前做後生可以做到管理層

19. 陳茵媺 = 繪圖設計師

於加拿大安大略大學藝術與設計學院畢業後，曾在幾間繪圖設計公司和時尚雜誌工作，直到04年回港參選香港小姐，全因她自小對表演和模特兒行業感興趣，港姐成為了她一個入行的機會。

20 . 黃智雯 = 空姐

07年參選香港小姐前，當過2年空姐，她曾在訪問中透露，自己喜歡長途旅行，例如美國、英國，她覺得平時很少時間可以旅行，所以便選擇做空姐。

以前係藍田開燒味鋪 有時會幫手斬野

好似有巴打話佢係骨場老闆

佢個樣真係好有裝修佬feel

佢大佬早年追個打劫佢金行個賊比個賊殺左啦

公司個阿姐話古天樂同佢洗過頭

佢港姐黎咩 排第幾

事實證明讀書=[black]無用[/black]

有無阮小妍？

有冇巴絲俾謝安琪教過英文

後半句一定係樓豬打嘅

佢既際遇根本就係一個典型既毒撚，如果唔係高大靚仔，今日可能係另一個阿源

好想知佢點sell啲客

其實有機會 佢後生係死古惑仔一名 做過洗頭仔唔奇

古惑仔同洗頭仔有乜撚野關係

Kay

嗰個年代做office boy應該算係OK正正常常一份工

但估唔到喺荷蘭留過學

戇鳩當有趣

係人都知啦

佢仲同啲客講30日未夠就送到

入黎睇楊千嬅

Miss Kay 幾時教我英文

果個年代做office boy都唔係好差

御龍閣

而家無番咁上吓學歷都俾連登仔拎出黎講

荷蘭宿舍呀on9仔

原來王浩信係新疆仔

兩者都低賤like u

而家有連登，想上位仲難過建國

等待冷靜回過神來，郭富城就即刻停止工作，立即坐的士前往探究何事，當時人身在九龍的他需要即時前往香港瑪麗醫院，但因為該地方在港島而無法前往，但幸好司機最後願意載他到過海的九龍的士站，就正正此時他收到一通電話，令他哀傷不已，講到這開始有些哽咽：「你不用來了，你哥哥已經走了你還是快點回家照顧母親。」即使多年後想起，亦總是會難過。

DC9死人都唔過海

觀塘巴士站個間???

自膠
啱啱Google完先全咩係荷蘭宿舍

張曼玉都亞軍？個屆邊個冠軍

即係讀唔成書先會去做藝人

我做過pt跟車 第時我發左達大家可以拎出黎講

有聲,不過呢個廣告真係好撚煩膠

Your face, your fate

垃圾呃like
同啲 content Farm一樣

古生無記錯係咪犯黎
利申發夢有人講我聽

吓 ylg係佢搞？？！

無人講fyy

張曼玉好靚咩?

王喜未入圈前係皇家警察
林保怡之前係做消防，睇佢做嗰套隨時候命超有feel

Wiki 都有嘅資料
連登仔可以淆撚到咁

仲以為會有咖哩

郭富城個阿哥死得好慘

諗起Louise Page

就算天涯海角

it狗點解可以咁靚仔..

果時無連登
邊有咁多毒撚

香港警隊羅列十大英雄 王喜榜上有名

仲係立過大功既警察添

張家輝都係當差

原來粒粒巨星都係無線起家

好似升唔到cid所以唔做
但之後拍劇成日做cid

咁以前大台真係有影響力

唔自己揸林寶飛過去？

人地好似仲係PA水會老闆

佢唔係冷氣工咩,佢以前讀月華街地利亞

咁既心情 炒車都似

然後賺到你10世都搵唔到嘅錢
屌女多過你睇AV

佢講英文勁好聽

唔怪之西口西面

當時係咪95年

係咪兩個調轉左

點解前面有人話ylg
明明唔撚係

陳小春學左幾多年廣東話先決定去香港發展？

點解你咁多負皮？ 明明佢以前真係古惑仔嚟，連登太多小學雞

馬德鐘入行前做g4
保護過各國政要

睇我和殭屍有個約會大

21. 吳若雞
入行後大家都知佢係G, 但原來入行前都係！現年26歲的吳若雞原名Curry Ng, 在夜總會X雅廊做小姐，因影壇大佬X龍等一行人到該會消遣時，因吳服務大哥周到而獲發掘並入行當歌手。其後因成功埋星X老板何X圖堆，而其老婆X詠珊更是大台渣Fit人，因此順利入公仔箱唱歌並走紅，與澳門闊少結婚後，為何生誕下女兒，飛上枝頭的她從此唔憂做。

係 老笠？

啲師奶俾佢電兩野都濕到滴水啦

以前的明星真係貼地好多
而家個個出身非富則貴
唔係10a, 就係劍橋1st hon, 家財萬貫，型男索女
但反而冇乜觀眾緣
又或者香港娛樂圈早就死左

聽到聲都濕喇 內容重要咩

連登仔有資格講學歷咩

以前年代唔同，職業無而加咁”grand”

咪係，果時香港小姐個個志願都係做秘書

想試下俾劉華洗頭

楊千嬅以前曾經係護士
我見過佢

如果中學去身體檢查俾佢撚雀

吳若希呢？

依加公屋仔想做藝人先係真真正正既發明星夢

千嬅: 嘩, 你條丁咁短既?哈哈哈哈哈......

好撚幽默呀屌你老母

佢唔係做冷氣技工？

依家10A都比人屌低學歷
依家唔係Officer級都比人屌垃圾
依家唔係50K Fg比人當異類

正宗見低就踩見高就拜

冇計
依家新人樣衰少少都俾人踩
特別係連登對d 女artist

劉青雲老婆係nasa做過又唔講

介紹黎明果句笑到噴

淫Kay一定係最靚既英文老師
唔知上佢堂係咩感覺呢

問題係就算高學歷入娛圈 都唔見得做得好

唔怪得佢拍黑社會砌人戲咁型 真係當佢叉燒咁斬

唔怪之得我小學老師結婚
搵到佢做伴娘

差D啫 佢放棄左

張生上世做左咩好事 今世可以咁？

馬德鐘 G4?

大家心水清知樓主想點啦

好似有做過冷氣維修員

阿嬌本身好似係英皇做個文員仔定reception 英皇想捧阿sa跟住見到阿嬌就捧哂兩個做組合

佢住藍田十五座

我話屌過佢屎眼都得架

黑絲miss呀

城城 劉華呢d 做普通人好唔入格